### Пользовательские требования

Здесь проводится описание пользовательских требований к системе "Мифист 2.0". 

#### Требования к Case-1. Чтение отзыва и/или комментариев к нему о преподавателе

**Для кого должны выполняться**: пользователи.

###### UR-1.1
Система должна выводить пользователю список заголовков отзывов.
###### UR-1.2
Система должна предоставлять пользователю нажимать на конкретный заголовок.
###### UR-1.3
Система должна выводить пользователю содержание отзыва и список комментариев к отзыву.

#### Требования к Case-2. Оценивание отзыва и/или комментариев к нему о преподавателе

**Для кого должны выполняться**: авторизованные пользователи.

###### UR-2.1
Система должна предоставлять авторизованному пользователю ставить лайк или дизлайк к отзыву и/или к его комментариям.

#### Требования к Case-3. Редактирование отзыва и/или комментариев к нему о преподавателе

**Для кого должны выполняться**: авторизованные пользователи.

###### UR-3.1
Система должна предоставлять авторизованному пользователю редактировать заголовок и/или содержание отзыва.
###### UR-3.2
Система должна предоставлять авторизованному пользователю редактировать заголовок и/или содержание комментария.
###### UR-3.3
Система должна предоставлять авторизованному пользователю сохранять отредактированный отзыв.
###### UR-3.4
Система должна предоставлять авторизованному пользователю сохранять отредактированный комментарий.

#### Требования к Case-4. Добавление отзыва о преподавателе

**Для кого должны выполняться**: авторизованные пользователи.

###### UR-4.1
Система должна предоставлять авторизованному пользователю нажимать на кнопку добавления отзыва в профиле преподавателя.
###### UR-4.2
Система должна предоставлять авторизованному пользователю вводить содержимое и заголовок отзыва при добавлении отзыва о
преподавателе.
###### UR-4.3
Система должна предоставлять авторизованному пользователю сохранять добавленный отзыв.

#### Требования к Case-5. Добавление комментария к отзыву о преподавателе

**Для кого должны выполняться**: авторизованные пользователи.

###### UR-5.1
Система должна предоставлять авторизованному пользователю нажимать кнопку добавления комментария к отзыву.
###### UR-5.2
Система должна предоставлять авторизованному пользователю вводить содержимое комментария.
###### UR-5.3
Система должна предоставлять авторизованному пользователю сохранять комментарий.

#### Требования к Case-6. Удаление отзыва о преподавателе

**Для кого должны выполняться**: авторизованные пользователи.

###### UR-6.1
Система должна предоставлять авторизованному пользователю нажимать на кнопку удаления своего отзыва в профиле
преподавателя.
###### UR-6.2
Система должна запрашивать авторизованного пользователя подтвердить свое действие при удалении отзыва.
###### UR-6.3
Система должна предоставлять авторизованному пользователю подтвердить/отменить свои действия при удалении отзыва.

#### Требования к Case-7. Удаление комментария о преподавателе

**Для кого должны выполняться**: авторизованные пользователи.

###### UR-7.1
Система должна предоставлять авторизованному пользователю нажимать кнопку удаления своего комментария.
###### UR-7.2
Система должна запрашивать авторизованного пользователя подтвердить свое действие при удалении комментария.
###### UR-7.3
Система должна предоставлять авторизованному пользователю (не) подтвердить свои действия при удалении комментария.

#### Требования к Case-8. Чтение поста развлекательного контента

**Для кого должны выполняться**: пользователи.

###### UR-8.1
Система должна отображать пользователю список заголовков постов развлекательного контента.
###### UR-8.2
Система должна предоставлять пользователю нажимать на конкретный заголовок поста развлекательного контента.
###### UR-8.3
Система должна отображать пользователю под заголовком содержание к посту развлекательного контента.

#### Требования к Case-9. Оценивание поста развлекательного контента

**Для кого должны выполняться**: авторизованные пользователи.

###### UR-9.1
Система должна предоставлять авторизованному пользователю ставить лайк или дизлайк к посту развлекательного контента.

#### Требования к Case-10. Добавление поста развлекательного контента

**Для кого должны выполняться**: авторизованные пользователи.

###### UR-10.1
Система должна предоставлять авторизованному пользователю нажимать кнопку добавления поста развлекательного контента.
###### UR-10.2
Система должна предоставлять авторизованному пользователю заполнять содержимое и заголовок поста развлекательного
контента при добавлении.
###### UR-10.3
Система должна предоставлять авторизованному пользователю прикреплять изображение к посту развлекательного контента при
его добавлении.
###### UR-10.4
Система должна предоставлять авторизованному пользователю сохранять добавленный пост развлекательного контента.

#### Требования к Case-11. Редактирование поста развлекательного контента

**Для кого должны выполняться**: авторизованные пользователи.

###### UR-11.1
Система должна отображать авторизованному пользователю свой пост развлекательного контента.
###### UR-11.2
Система должна предоставлять авторизованному пользователю редактировать заголовок и/или содержание своего поста
развлекательного контента.
###### UR-11.3
Система должна предоставлять авторизованному пользователю поменять картинку своего поста развлекательного контента.
###### UR-11.4
Система должна предоставлять авторизованному пользователю сохранять отредактированный пост развлекательного контента.

#### Требования к Case-12. Удаление поста развлекательного контента

**Для кого должны выполняться**: авторизованные пользователи.

###### UR-12.1
Система должна предоставлять авторизованному пользователю нажать кнопку удаления своего поста развлекательного
контента.
###### UR-12.2
Система должна запрашивать авторизованного пользователя подтвердить действие при удалении своего поста развлекательного
контента.
###### UR-12.3
Система должна предоставлять авторизованному пользователю (не) подтвердить действие при удалении своего поста
развлекательного контента.

#### Требования к Case-13. Оцениевание критериев преподавателя

**Для кого должны выполняться**: авторизованные пользователи.

###### UR-13.1
Система должна предоставлять авторизованному пользователю выбирать оценку из 10 предложенных (натуральные числа от 1 до
10) хотя бы по одному из трех критериев преподавателя.
###### UR-13.2
Система должна обновить среднее по каждому оцениваемому авторизованным пользователем критерию и количество оценок после
его оценивания.

#### Требования к Case-14. Просмотр списка учебных дисциплин преподавателя

**Для кого должны выполняться**: пользователи.

###### UR-14.1
Система должна отображать пользователю список учебных дисциплин в профиле преподавателя.

#### Требования к Case-15. Скачивание учебного артефакта

**Для кого должны выполняться**: пользователи.

###### UR-15.1
Система должна предоставлять пользователю нажать название учебной дисциплины из
списка.
###### UR-15.2
Система должна отображать пользователю под названием выбранной учебной дисциплины
список названий учебных артефактов.
###### UR-15.3
Система должна предоставлять пользователю скачать выбранный учебный артефакт.

#### Требования к Case-16. Добавление учебного артефакта

**Для кого должны выполняться**: авторизованные пользователи.

###### UR-16.1
Система должна предоставлять авторизованному пользователю нажать кнопку добавления учебного артефакта для конкретной
учебной дисциплины.
###### UR-16.2
Система должна предоставлять авторизованному пользователю заполнить название учебного артефакта.
###### UR-16.3
Система должна предоставлять авторизованному пользователю загрузить файл.
###### UR-16.4
Система должна предоставлять авторизованному пользователю нажать кнопку сохранения учебного артефакта.

#### Требования к Case-17. Добавление профиля преподавателя

**Для кого должны выполняться**: редакторы.

###### UR-17.1
Система должна предоставлять редактору нажать кнопку добавления преподавателя.
###### UR-17.2
Система должна предоставлять редактору заполнять ФИО, дату рождения при создании профиля преподавателя.
###### UR-17.3
Система должна предоставлять редактору выбор множества кафедр из списка ранее добавленных кафедр при создании
профиля преподавателя.
###### UR-17.4
Система должна предоставлять редактору нажать кнопку добавления кафедры при создании профиля преподавателя.
###### UR-17.5
Система должна предоставлять редактору заполнить номер и название при добавлении кафедры при создании профиля
преподавателя.
###### UR-17.6
Система должна предоставлять редактору нажать кнопку сохранения добавленной кафедры при создании профиля преподавателя.
###### UR-17.7
Система должна предоставлять редактору выбор множества учебных дисциплин из списка ранее добавленных дисциплин при
создании профиля преподавателя.
###### UR-17.8
Система должна предоставлять редактору нажать кнопку добавления учебной дисциплины при создании профиля преподавателя.
###### UR-17.9
Система должна предоставлять редактору заполнить название и описание учебной дисциплины при создании профиля
преподавателя.
###### UR-17.10
Система должна предоставлять редактору нажать кнопку сохранения добавленной учебной дисциплины при создании профиля
преподавателя.
###### UR-17.11
Система должна предоставлять редактору загрузить фото при создании профиля преподавателя.
###### UR-17.12
Система должна предоставлять редактору сохранять данные профиля преподавателя при создании.

#### Требования к Case-18. Редактирование профиля преподавателя

**Для кого должны выполняться**: редакторы.

###### UR-18.1
Система должна предоставлять редактору нажать кнопку редактирования преподавателя.
###### UR-18.2
Система должна предоставлять редактору изменять ФИО, дату рождения при редактировании профиля преподавателя.
###### UR-18.3
Система должна предоставлять редактору выбор множества кафедр из списка ранее добавленных кафедр при редактировании
профиля преподавателя.
###### UR-18.4
Система должна предоставлять редактору удаление множества кафедр при редактировании профиля преподавателя.
###### UR-18.5
Система должна предоставлять редактору нажать кнопку добавления кафедры при редактировании профиля преподавателя.
###### UR-18.6
Система должна предоставлять редактору заполнить номер и название при добавлении кафедры при редактировании профиля
преподавателя.
###### UR-18.7
Система должна предоставлять редактору нажать кнопку сохранения кафедры при редактировании профиля
преподавателя.
###### UR-18.8
Система должна предоставлять редактору выбор множества учебных дисциплин из списка ранее добавленных дисциплин при
редактировании профиля преподавателя.
###### UR-18.9
Система должна предоставлять редактору удаление множества учебных дисциплин из поля выбора при редактировании профиля
преподавателя.
###### UR-18.10
Система должна предоставлять редактору нажать кнопку добавления учебной дисциплины при редактировании профиля
преподавателя.
###### UR-18.11
Система должна предоставлять редактору заполнить название и описание и название при добавлении учебной дисциплины при
редактировании профиля преподавателя.
###### UR-18.12
Система должна предоставлять редактору нажать кнопку сохранения учебной дисциплины при редактировании профиля
преподавателя.
###### UR-18.13
Система должна предоставлять редактору загрузить/изменить/удалить фото при редактировании профиля преподавателя.
###### UR-18.14
Система должна предоставлять редактору сохранять данные профиля преподавателя при редактировании.

#### Требования к Case-19. Регистрация в системе

**Для кого должны выполняться**: пользователи.

###### UR-19.1
Система должна предоставлять пользователю нажать кнопку регистрации.
###### UR-19.2
Система должна предоставлять пользователю заполнять никнейм, corp email и пароль при регистрации.
###### UR-19.3
Система должна предоставлять пользователю отправить данные регистрации.
###### UR-19.4
Система должна проверять, что отправленные данные соответствуют требованиям к данным регистрации.
###### UR-19.5
Если проверка пройдена, то система должна отправлять на введенный corp email ссылку для подтверждения регистрации.
###### UR-19.6
Система должна оповещать пользователя о том, что на его corp email отправлена ссылка для подтверждения регистрации.
###### UR-19.7
Система должна оповещать пользователя о том, что он зарегистрирован в системе.
###### UR-19.8
Если проверка не пройдена, то система должна выводить рядом с формой сообщение об ошибке и подсказками в местах
исправления при регистрации.

#### Требования к Case-20. Авторизация в системе

**Для кого должны выполняться**: пользователи.

###### UR-20.1
Система должна предоставлять пользователю нажать кнопку авторизации.
###### UR-20.2
Система должна предоставлять пользователю заполнять corp email и пароль при авторизации.
###### UR-20.3
Система должна предоставлять пользователю нажать на кнопку отправки данных авторизации.
###### UR-20.4
Система должна проверять, что отправленные данные соответствуют требованиям к данным авторизации.
###### UR-20.5
Если проверка пройдена, то система должна авторизовать пользователя и перенаправлять его на ту страницу, с которой
пользователь нажал кнопку авторизации.
###### UR-20.6
Если проверка не пройдена, то система должна выводить рядом с формой сообщение об ошибке и подсказками в местах
исправления при авторизации.

#### Требования к Case-21. Поиск профиля преподавателя

**Для кого должны выполняться**: пользователи.

###### UR-21.1
Система должна отображать пользователю список из ФИО преподователей, отсортированных в алфавитном порядке, начиная с
фамилии.
###### UR-21.2
Система должна предоставлять пользователю нажать на выбранный ФИО преподавателя из
списка.
###### UR-21.3
Система должна отдавать пользователю страницу профиля выбранного им преподавателя.

#### Требования к Case-22. Просмотр списка из 10 лучших (худших) преподавателей

**Для кого должны выполняться**: пользователи.

###### UR-22.1
Система должна отображать пользователю два ранжированных списка: из наиболее 10 худших и 10 лучших преподавателей на
главной странице.

#### Требования к Case-23. Просмотр списка из наиболее популярных 5 постов развлекательного контента

**Для кого должны выполняться**: пользователи.

###### UR-23.1
Система должна отображать пользователю список из наиболее популярных 5 постов развлекательного контента.
###### UR-23.2
Система должна отображать пользователю заголовки постов и ФИО преподавателей, к которым были созданы эти посты.
